從毛岸英到賓拉登 盤點美軍「讓領導先走」戰績

2020年1月4日，美軍打包收拾彈藥和步槍。(Andrew Craft/Getty Images)

伊朗二號人物索萊曼尼被美軍擊殺後，「讓領導先走」這句話被熱炒。盤點美軍「斬首行動」戰績，從炸死毛岸英到斬首本拉登，到最近狙殺索萊曼尼。輿論認為美軍這種「讓領導先走」的模式，不僅打亂了中共前黨魁毛澤東的接班計劃，各國暴君及恐怖分子的噩夢也從此開始了。

2020年新年期間，美國無人機精準狙殺伊朗恐怖分子頭目索萊曼尼（Qassem Soleimani），獲得許多網友點讚，稱川普政府「替天行道」、「大快人心」。同時也讓「讓領導先走」這一中國大陸的歇後語，有了新的含義。

「讓領導先走」的說法源於1994年新疆克拉瑪依那場大火，火灾釀323條人命，其中288個是10歲左右的學生。而離火源最近的官員們卻全部奇蹟般生還。

事發後，曝出在現場有人喊出「讓領導先走」，讓小學生為領導讓路。才釀成了這場慘劇。

索萊曼尼被擊殺之後，很多網友引用「讓領導先走」這個典故，稱讚美國的這種新戰略模式：讓暴徒、暴君的噩夢從此開始了。

有大陸歷史學家發推文說，軍事科技的進步，大大簡化了戰爭。照此發展下去，人類無須再打世界大戰或局部戰爭，只需對公認為「恐怖分子」的戰爭製造者「定點清除」就行了。

「讓領導先走的斬首行動，令世界上存量不多的獨裁者心驚膽戰、夜不能寐。」

還有人寫對聯，上聯: 舉頭三尺無人機。下聯: 看你還敢吹牛逼。橫批: 讓領導先走。

也有媒體盤點美軍戰績，從炸死毛澤東長子毛岸英到斬首本拉登等獨裁者，認為美軍這種「讓領導先走」的模式應該大力推廣。

毛岸英之死

毛岸英是中共第一代黨魁毛澤東的長子。1922年10月24日出生在湖南省長沙市，後來被送到蘇聯留學。1949年中共篡權後，毛急於讓毛岸英迅速上位接班，進入朝鮮參戰是一條捷徑。

1950年10月22日，毛岸英以俄語翻譯的身份跟着彭德懷進入朝鮮參戰，為日後回國執掌軍權打下基礎。但在同年11月25日，毛岸英入朝後僅僅34天，被美國偵察機炸死了。

原中共軍隊總部作戰處副處長楊迪披露，當天毛岸英用金日成送給彭德懷的一小筐雞蛋炒飯吃，引來美軍飛機轟炸身亡。

有不少評論認為，毛岸英之死，打亂了毛澤東的「接班人」計劃。如果毛岸英沒有死，中國十有八九還是毛氏王朝，跟朝鮮的金三胖一個體系。

薩達姆之死

曾經統治伊拉克長達24年之久的獨裁者薩達姆，從1979年至2003年任伊拉克總統、伊拉克總理、阿拉伯復興社會黨總書記、伊拉克革命指揮委員會主席與最高軍事將領等職。

2003年伊拉克戰爭中，薩達姆的復興黨政權被美國推翻，其本人也在逃亡半年後，被美軍擄獲。經伊拉克法庭審判，於2006年11月5日被判處絞刑，並於12月30日執行。

薩達姆死後，伊拉克人慶祝其死亡。薩達姆的倆個兒子此前已被美軍炸死。

卡扎菲之死

2011年曾統治利比亞42年的暴君卡扎菲在其家鄉被擊斃。

當年時任美國總統的里根，曾派戰略轟炸機，對卡扎菲採取了斬首行動，但他逃脫了。在北非中東民主運動如火如荼時，卡扎菲用轟炸機對付上街的本國民眾，被美國間諜衛星盯着，當場遭到以北約為名義的轟炸，他又一次逃脫。

2011年10月20日，卡扎菲其家鄉蘇爾特被打死。當時媒體說，利比亞過渡委武裝找到卡扎菲時，他正藏在滿是垃圾和穢物的下水道中。由於傷勢過重，被捕不久卡扎菲就宣告死亡。

本‧拉登之死

世界頭號恐怖分子、基地恐怖組織頭目本‧拉登，被控為2001年美國遭到的「911」大規模恐怖襲擊負責。 在製造恐怖襲擊十年後，本‧拉登終於被美國特種部隊擊斃。

被美軍盯上的還有巴拿馬總統列諾加和南聯盟的米勒索維奇。當年美军要捉活的分別押到美國和海牙國際法庭受審，二人都認為美國抓不到自己，拒絕接受最後通牒的優厚條件，最後都以失敗而告終。

其中列諾加在美國蹲了17年監獄，而米洛舍維奇死在了海牙國際法庭的監獄裡。

而在過去幾個月内，包括「伊斯蘭國」（ISIS）首腦巴格達迪、巴格達迪的繼任者穆哈吉爾、本拉登之子、伊拉克民兵組織「人民動員」（PMF）的副指揮官穆罕迪斯，以及索萊馬尼相繼被美軍斬首。

毛岸英係衰0n9開火煮飯 先比美軍見到有煙炸死

支那仔話自己衰軟必豬之前
睇下人地係點樣雖遠必誅

後果自負，後果自負

口腔期蛋炒飯

根本係老毛怕個仔上位，借老美收佢皮。

唔死都三高啦

On9共匪食飯最緊 食完再屙篤屎 不過美軍唔比

记者：美軍讓領導先走，中方对此有何回应？

華春G：对于美軍讓領導先走的行为，我的回答是：美軍讓領導先走必定面对世人的侧目。美軍不仅不以为耻反以为荣，「明明已经从山巅之城跌落，还浑然不觉，颐指气使。」鲁迅小说《祝福》中的祥林嫂，总是喋喋不休地唠叨着同样的话题。我看美軍现在的行为举止，非常像祥林嫂。只不过祥林嫂唠叨的是一些无害的废话，而美軍叨唠的，都是有毒的谎言。我们注意到美軍内部正出现越来越多理智的反思和声音。自知之明是一种智慧，也是一种做人的境界，希望美軍能够认识到这一点。

我不知道大家是怎么看待美軍的？我听说美軍甚至没有护照，没有来中国看过，他们怎么能代表14亿中国人民？近日美軍讓領導先走引发的事问题绝不是什么言论和集会自由的问题，而是极端暴力违法行为的问题美軍在讓領導先走问题上跟中方讲‘良知’，真是太无知，太无耻，太虚伪了。今天，和平与发展已经成为时代主题，但世界仍很不太平，美軍的达摩克利斯之剑依然悬在人类头上。我们要以史为鉴，坚定维护和平的决心。美軍讓領導先走此等无耻卑劣的行为有如八佾舞于庭，是可忍也，孰不可忍也！

美軍就像塞万提斯小说《唐吉诃德》中的唐吉诃德，只是沉溺於幻想丶脱离现实丶其讓領導先走的行爲盲目而且有害。你提到的有关媒体报道的内容有误，完全是别有用心。美軍讓領導先走的行为就有如德国作家埃里希·玛利亚·雷马克所着的《西线无战事》中主角保罗一样，即使其自以为上前线打仗是要保家卫国，但其行为始终是赤裸裸的侵略行为！美軍及其讓領導先走的阴谋也将像保罗的下场一样：默默无闻的消逝於天地之间！美軍假如真敢讓領導先走，中国必然容不下美軍此等行为！我看美軍以後非得「故人惊怪，憔悴老青衫」，更甚只能「千里孤坟，无处话凄凉」罢了。讓領導先走必然是美軍这个小个头的“阿喀琉斯之踵”。

美軍对中国状况作出无端指责和完全不符合事实丶颠倒黑白的评论，未免也太自以为是丶狂妄自大了！美軍的一些政客和官员隔三差五就要出来叫一叫、跳一跳,攻击抹黑中国，他们的拙劣表演充分暴露出其不可告人的险恶用心和政治企图。现在美軍似乎患上了「对华恐惧偏执症」，表现为「逢中必反」，对中国污蔑抹黑，无所不用其极，甚至黑白不分，是非颠倒，完全丧失了底线和良知。这种现象说到底，是对华认知出了问题，没有正确的「中国观」。美軍就有同大仲马所着的《基督山恩仇记》中亚伯·法利亚神父一样，自以为睿智博学，洞察世事，但最终其下场亦只能是死在冷冰冰的牢房里，一无所成！

美軍讓領導先走干预干涉中国内政，严重违反国际法和国际关系基本准则，是赤裸裸的霸权行径。美軍动辄搞什麽「颜色革命」和政权更迭，不但在其他国家挑起战火，滥杀无辜，假借自由和人权的名义在世界范围内干了多少坏事。美軍讓領導先走的下场，只会是「江晚正愁予，山深闻鹧鸪。」！

其實一直都有人話毛魔係用暗黑兵法
個仔唔死就煲佢接班
死咗就話自己連個仔都犧牲埋
應受萬人景仰

有幾出奇，蝗蟲一生都唔知幾多件，死一兩個親生嘅都冇所謂。

真雖遠必誅

文革咪又係死好多人
毛魔wfc

左膠：禍不及家人

屌你! 黃色經濟圈根本影響唔到d資源分配!
不過無所謂
因為學波蘭人將抗爭融入生活先係目的
明明好成功,我哋錯咗重點啫,調整心態就得

陰謀論話係彭德懷知條公子喺老毛派嚟監視佢
所以由佢煮飯

返到去都俾人鬥啦

但佢返到去下場好慘喎